const t="SB 23",o="bangla-2nd",n=[{number:1,question:"$'\\text{শীতার্ত}' \\text{সন্ধিটি কোন নিয়মে সাধিত হয়েছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{অ}+ \\text{ঋত}= \\text{আর্}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অ}+ \\text{রীত}= \\text{আর্}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আ}+ \\text{রিত}= \\text{আর্}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আ}+ \\text{ঋত}= \\text{আর্}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:2,question:"$\\text{অর্থের সংগতি রাখার জন্য বাক্যে ব্যবহৃত কোন পদের পরিবর্তনের প্রয়োজন হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{সর্বনাম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিশেষ্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অব্যয়}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বিশেষণ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:3,question:"$\\text{নিচের কোনটি বহুপদী ক্রিয়াবিশেষণের উদাহরণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{আস্তে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চুপি চুপি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভালোভাবে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{চেঁচিয়ে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:4,question:"$\\text{কোন সমাসে পূর্বপদ বা পরপদ কোনোটির অর্থ না বুঝিয়ে অন্যকিছু বোঝায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{বহুব্রীহি সমাস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কর্মধারয় সমাস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{দ্বন্দ্ব সমাস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{তৎপুরুষ সমাস}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:5,question:"$'\\text{পরিত্যাগ}' \\text{শব্দে}'\\text{পরি}' \\text{উপসর্গটি কী অর্থে ব্যবহৃত হয়েছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ছোটো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অসম্পূর্ণ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অর্ধেক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সম্পূর্ণ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:6,question:"$\\text{বাক্যে গৌণ কর্মের সাথে কোন বিভক্তির প্রয়োগ হয়}?$",image:null,optionA:"$-\\text{য়ের}$",optionA_img:null,optionB:"$-\\text{তে}$",optionB_img:null,optionC:"$-\\text{র}$",optionC_img:null,optionD:"$-\\text{কে}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:7,question:"$'\\text{ঔষধ}' \\text{শব্দের সঠিক উচ্চারণ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{ঔষোধ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ওউ্শধ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ওশোধ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ঔসোদধ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:8,question:"$'\\text{শয়ন}' \\text{কোন ধরনের বিশেষ্য}?$",image:null,optionA:"$\\text{সমষ্টি}-\\text{বিশেষ্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বস্তু}-\\text{বিশেষ্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ক্রিয়া}-\\text{বিশেষ্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{গুণ}-\\text{বিশেষ্য}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:9,question:"$\\text{অঘোষ ব্যঞ্জনধ্বনি কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{ভ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ধ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{থ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ঙ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:10,question:"$\\text{কোনটি ভগ্নাংশ পূরণবাচক শব্দ}?$",image:null,optionA:"$\\text{অষ্টম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১৪ই}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{তেহাই}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হালুয়া}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:11,question:"$'\\text{ধৃষ্ট}' \\text{শব্দের বিপরীত শব্দ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{নির্দোষ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিযুক্ত}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{নম্র}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{উগ্র}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:12,question:"$\\text{দ্বিস্বর ধ্বনিবোধক বর্ণ কয়টি}?$",image:null,optionA:"$\\text{দুটি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তিনটি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চারটি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাঁচটি}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{যে বাক্যের ক্রিয়া কর্তাকে অনুসরণ করে}, \\text{তাকে কী বাচ্য বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{কর্তৃবাচ্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কর্মবাচ্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভাববাচ্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কর্মকর্তৃবাচ্য}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:14,question:"$\\text{পূরণবাচক বিশেষণ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{আটদিন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৩৪তম অনুষ্ঠান}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{নীল আকাশ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কতক্ষণ সময়}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$\\text{নিচের কোন প্রকৃতি}-\\text{প্রত্যয়ের বিশ্লেষণটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$\\text{চল্}+ \\text{ঈষ্ণ}= \\text{চলিষ্ণু}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পঠ্}+ \\text{ঈত}= \\text{পঠিত}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভাজ্}+ \\text{ঈ}= \\text{ভাজি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মিশর}+ \\text{ঈয়}= \\text{মিশরীয়}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:16,question:"$\\text{কোনটি ফারসি শব্দ}?$",image:null,optionA:"$\\text{হজ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কারখানা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{জাকাত}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{দ্বাদশী}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:17,question:"$\\text{নিচের কোনটিতে উপমেয় পদের সাথে উপমান পদের অভেদ কল্পনা করা হয়েছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{চৌরাস্তা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিষাদসিন্ধু}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চাঁদমুখ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নয়ছয়}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:18,question:"$'\\text{বাচ্যার্থ}' \\text{শব্দের কোন ধরনের অর্থ প্রকাশ করে}?$",image:null,optionA:"$\\text{গৌণ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্রত্যক্ষ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পরোক্ষ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মুখ্য}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:19,question:"$\\text{নিচের কোন বাক্যটি সরল ক্রিয়ার উদাহরণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{বৃষ্টি থেমে গেল}।$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মা শিশুকে চাঁদ দেখাচ্ছেন}।$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আকাশে বিদ্যুৎ চমকায়}।$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ছেলেরা মাঠে খেলছে}।$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:20,question:"$'\\text{চুল}' \\text{এর সমার্থক কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{কুন্তল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অক্ষি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কল্লোল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অংশু}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$\\text{কোনটি সকলবাচক সর্বনাম}?$",image:null,optionA:"$\\text{যেমন তেমন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এই}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কারা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সবাই}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:22,question:"$'\\text{সমীরণ}' '\\text{অনিল}' '\\text{মরুৎ}' \\text{ইত্যাদি কোন শব্দের প্রতিশব্দ}?$",image:null,optionA:"$\\text{বাতাস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মেঘ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রাত}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সমুদ্র}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:23,question:"$\\text{কোনটি নিপাতনে সিদ্ধ স্বরসন্ধি}?$",image:null,optionA:"$\\text{একাদশ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ষষ্ঠ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মনোযোগ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কুলটা}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:"$\\text{সাধারণ বাক্যের প্রধান অংশ কয়টি}?$",image:null,optionA:"$\\text{দুটি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তিনটি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চারটি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাঁচটি}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:25,question:"$\\text{দন্তমূল এবং তালুর মাঝখানে যে উঁচু অংশ থাকে তার নাম কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{কণ্ঠ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তালু}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ওষ্ঠ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মূর্ধা}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:26,question:"$'\\text{প্রতিশব্দ}' \\text{কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{অভিন্ন শব্দ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ভিন্ন শব্দ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভিন্নার্থক শব্দ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বিপরীত শব্দ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:27,question:"$\\text{কোনটি ধ্বন্যাত্মক দ্বিত্বের উদাহরণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{চুপচাপ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{দমাদম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{গরম গরম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{টুং টুং}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:28,question:"$\\text{সজিব অঙ্কে ভালো}- \\text{বাক্যে}'\\text{অঙ্কে}' \\text{কোন কারক}?$",image:null,optionA:"$\\text{অপাদান কারক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অধিকরণ কারক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সম্বন্ধ কারক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{করণ কারক}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:29,question:"$\\text{ঠোঁট খোলা বা বন্ধ থাকার ভিত্তিতে স্বরধ্বনি কয় ভাগে বিভক্ত}?$",image:null,optionA:"$\\text{দুই}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তিন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাঁচ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:30,question:"$\\text{নিচের কোনটি}'\\text{খয়ের খাঁ}' \\text{বাগধারা অর্থ প্রকাশ করছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{খাওয়া দাওয়া}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চাটুকার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অন্ধ অনুকরণ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বিত্তের অহংকার}$",optionD_img:null,answer:"B"}],i={board:t,subject:o,questions:n};export{t as board,i as default,n as questions,o as subject};
